年輕人其實好應儲蓄後 學投資

眼見有啲人搵幾多洗幾多，
甚至洗凸碌爆卡去買自己根本負擔唔起既野，
搞到拖長黎還，倒欠更多錢。（除非有父幹）

後生既其實理應自己儲多啲錢，
就算你唔買股票驚有風險（輸通帳），都照樣可以儲起，
就唔好有幾多洗幾多

當你有本金之後，錢💰搵錢，
因為如果純粹單靠你既人工係好難係香港呢個地方生存，
除非個個都話一出黎搵5萬以上啦，
不過我相信都有，不過唔係你～

至於點投資，每個人接受風險程度唔同
零風險既就直接擺銀行做定期

低風險既就入d銀行股收息（唔好買5號）
中程度風險我認為可以學下點樣有效率抽到新股
高風險買一d叫做增長股

就千萬唔好聽一啲叫做微信女既不明人士，突然介紹你買一隻市值低，成交量極少既股票，佢會透過控盤，直接將你持有既大跌9成或以上

例子如上

至於持有咩股票我就唔敢透露，
見識過麵神既神秘能量，燈死我就慘啦

利申26歲持有7位數字資產 無樓無父幹

Ching 勁揪

每月拎幾多出嚟洗？

大把人勁過我，
只係想表達儲錢既重要性

我自己有返工，
投資落股票既錢都未洗過，
份糧比完家用 、保險阿、日常洗費之類，
一個月都餘下唔少既

新手想知點投資
有少少本金 大約20個 可以點入手

你係玩短線炒股？

富途點樣開呢頁出嚟

又係你條撚樣出黎認屎認屁
我屌你老母呀

其實我幾中意一位youtuber叫超績投資客，
佢唔係教你買咩股票，而係點樣揀股票。

新手買咩股都好，set定你接受到既止損位

睇書 睇多d討論區同財經新聞 睇下人地講咩
累積有一定既認知 就可以落場試試 實戰最重要

如果股票嘅話 其實運氣佔最多

依加以抽新股為多
前排就有炒下美股

你係咪睇書學？
主要係玩開基本分析定係技術分析？

禁資產頁 資產分析

無睇過書，
基本分析為主

儲咁多錢點知聽日比車車死左

你都幾黑心，
不過過馬路大家都要小心啲

成副身家係牛牛？

唔係啦～

咁你屈機 26 ,唔止1百萬頭

邊度開股票戶口好

同買股票一樣，要識分散風險

搵食行撚開啦

牛牛其實最好用，不過係中資藍既）

樓主態度正確，
如果3，4月有買美股就正啦
9月開始難玩左好多

巴打月入幾多
儲幾多

可唔可以教授下我你係點睇架 由你60萬開始睇你我開始左開股票但你已經百幾萬我只係得30萬覺得自己好撚失敗

3，4月真係傻閪玩都識玩，又升得快

想問下，搵咩食？
我做點心既，唔通你想食點心？

依期生生意，要放好多無薪假
都係得好小咋～
呢期儲幾千

贊成你要儲錢呢個point 不過股票真係玩死好多人都係嗰句 最緊要分散投資 降低風險 同埋 知自己風險承受能力 則係輸到幾多巴打做邊行？

人工幾多

就係佢個user name

其實都係要膽識，個陣時買內銀覺得穩定收息，
之後諗化左，開始轉買科技股～
唔介意既可以留tg 當吹下水

點心師阿，可以起底

留名 岩岩出黎做野已經開始學緊投資
理財真係好撚重要

宜家個個都吹奏jlaw 冇人提施傅了

沒錯，起碼唔好透支未來錢先

多數玩正股定期權？

正股only

依加得萬零蚊 ，無薪假太多

短炒？

追左post 人工高你三分一同你差唔多大 但身家應該小你三分一。巴打有料

一邊用牛牛一邊自責

之前都有同你講過少少架

一般都係，因為依加我都係抽新股為主，
以現金為主導

大家加油💪

師兄點睇儲蓄保我一年前買咗，諗緊好冇繼續供

對唔住，但我有支持黃店

其實買ETF好過
你用黎analysis 既時間成本都多過你既收益
就算大户 Ibank 到最後都係靠insider information 先有肉食
散户去挑戰同買大細無乜分別

淨係月供香港藍籌會否on9

唔識睇市，自己又輸唔起

死窮撚

而家玩美股定港股？

即停吧，所謂既儲蓄保險，要十年十五年先持得返，回報又低，完全唔值得買。
如果我係你會即斬

無買美股，上個月停曬。
玩港股為多

有冇孖好鬼難中喎

如果輸唔起，不如試下抽股或者買銀行股（現價覺得好抵，5號除外）

好酸

正股收益咁多都真係勁短炒atmx?

勁喎 26歲已經有130萬
我好廢

一定要孖啦，現金唔會中，可以死心

起馬死左之後留低筆錢俾屋企人，而唔係負債先
如果你知道聽日唔知聽日事既道理，更加要好好規劃定

狗鐵，中電，恆生同盈富，我好保守

無買股，買左樓

連登大量呢啲人 何須動氣 況且上得連登人人 50k 人工 你睇房屋台 身家千幾萬閒閒地 呢啲小朋友就放過佢啦

唔爆咁多啦，好驚麵神既祝福

24歲
淨資產120萬
槓桿買股 食股災反彈

只玩 零存整付（迫自己儲錢）
定期存款，夠穩

搞完移民就買下金條有得摸上手嘛

巴打幾歲出嚟做嘢？
儲得咁快
當你22 歲畢業，非專業人士點樣4 年儲到7 位數字
除非中過幾鋪大細姐

放心啦，點都會輸曬

前個派8月尾開始玩
一開始係贏唔少
點個兩個禮拜9月頭 輸到仆晒街
依家科技股完全唔敢高j

我都想請教下你點睇

FG 30k 月儲 20k d神人黎

好早出來打工？

支持樓主
後生又有膽色，心態正確
26歲諗野比起美股post好多中年阿叔都正路，特別係近期多左好多人用單頭期權去賭身家

18歲畢業就做野，非專業人士，
不過真係講儲錢既都係22歲起步，
所以主點係儲加投資，而唔係單純儲

應該儲幾多錢先買股票？
All in一隻 定 分散好
正股

18歲 出黎得11k ，真正儲錢既時候22歲到

係真
所以買左QQ熊跟住身家升左幾倍

有無打算唔做純炒股

師兄幾大出黎做野，我就23仲讀緊書返pt又驚跟唔到學業，得20個，覺得自己好廢

利申：有買股

而家個市一俾人扣上政治不正確既帽子就玩完
點玩呀

巴打勁
想問下你，
一開如本金幾多開始玩?
投資既錢應該佔總資產幾多%?
每月儲既錢佔人工幾多%?

唔識得分散風險，唔買正股走去玩牛熊 期權當然會輸曬

你唔洗等比車車死啦
你準備好今晚都過唔到未？

條柒頭以為自己好勁，實際上連麵仔都比唔上，成日出黎開post話儲左幾多錢R存在感

唔知點解好多人會以為投資等於過大海

輸係因為你一開始無set止損，就算到左止損位你唔捨得走，明明之前贏咁多 ，依加走咪好唔抵，呢種心態其實要改下。

人生在世d錢都帶唔到入棺材，及時行樂算把啦。

有人同我講咩都唔識就買基金最低風險
唔知啱唔啱？

JLaw信徒

沒錯，不過人驚係人之常情

4年搵萬幾蚊輕鬆儲過百萬？
睇完之後唔明點解呢個世界有人買唔到樓

樓主做飲食有樣好
就係工時長到pk
變相翻完工都無咩動力去洗錢
唔煙唔酒唔叫雞
其實做飲食都幾易儲錢

passive investing對大多數人嚟講都係最好嘅strategy

lm，樓主平時點分析入邊隻股？可摸耳分享下

想問樓主個人工到咩位
反而想了解下你儲錢比例幾多

因為股海而家真係千撚過賭場

想知樓主家陣點心做成點多d

基金即係比舊錢人幫你投資，風險要睇具體係咩類型基金

唔信既你可以唔信，
可以睇返我2，3年前既post，
歡迎起底

咁樓主又真係幾本事嘅。
四十八個月月儲當八千，幾十萬可以四年搵到百幾萬。每年回報率過50%

我第二日已經走晒
點知之後大部分都升返晒上黎
有啲重升突咗

一路都唔敢再入去炒科技股
但依派又升到咁
望住自己個倉差人哋一大截
真係好唔咁心

純粹想問下 依家依個高位
你哋仲會唔會衝入去短炒幾日咁

如果低位一早建好晒倉
都重可以做下T 抽下水咁

大把人睇完窮爸爸富爸爸，
之後繼續買入債務，洗多過賺

哇屌 咁後生咁多錢

日日整都無咩好影，都係以前相多

佢仲未知一山還有一山高呢個道理
喺麵仔面前都不值一提
放過呢位小朋友啦

想問呢個咩app嚟？

升就panic buy， 跌就panic sell，對果d人而言就係賭場

又黎呢啲post,，股災又接近了

留名

訓左成副身家落去美股

真 越多人買 越混亂個市

會唔會移民去英國加拿大 人工重高

咩app黎 樓主

連登仔會叫你all in tsla

講得呢句即係你唔識玩你都係過大海賭大細算

一個唔覺意比個招牌壓死
比dc9撞死
咁撚辛苦死慳死抵都冇得用

酸撚到

人工正常就2萬幾，但呢排要放無薪得返萬零
正常情況下都儲3、4成
其餘家用阿 保險 洗費

冇必要酸，有個句講個句

咁如果一個唔好彩冇比招牌壓死，個dc9避開左我點算

你而家嘅錢有幾多係靠投資得嚟?

所以保險真係要買，
就算唔死都有筆錢醫下，
死左就有多筆錢留比阿媽，孝順都好重要

其實儲少少唔會點影響生活質素
冇人叫你苦行

人地死咗都仲有錢留俾屋企人
你就仲要屋企人幫你買墳

無認真計，因為有贏有輸，不過我諗40%以上

4成好高，投行都唔得

我記得巴打年零前都開過post叫人學下

啱吖巴打

唔一定低風險
詳細要睇個基金嘅portfolio先知

就係靠港股IPO?
見你以前話美股賺得幾萬蚊

運氣加膽識

咁我又冇話苦行
我自己就取個平衡咁 係上面有癲狗好激動咁吠

Ching點睇到我冇錢

但係仍然有人覺得我吹水

樓主都係叫某班0理財嘅後生仔早啲去做啫

美股最高峰羸30萬，但上月贏幾萬都比我斬曬。
IPO係主打，唔係全部

樓主唔好見怪，呢度小學生多。
之前我話每年回報aim 10%比人屌到飛起，攞埋咩野巴菲特出黎比較。其實買正股都做到

全部會然大專已上

好多股都做到，只係能唔能夠保持住先係難度

咁勁嘅 係咪學左啲咩技巧

我有叫咩?
我叫儲錢咋WOR

儲錢已經算理財

只計今年好多人得（靠美股）
之後就未必得
我相信啲人會keep唔到個consistency

睇錯個字( 睇左做變賭)，SOR

意思係你本身諗住strong hold所以30萬冇止賺
後期見美股回落執幾萬就走人？

9633 1211都控到盤咁勁？

早1,2個月美股我都羸唔小，好難KEEP住

沒錯。

當年人生第一個十萬係靠月供2800

佢應該舉例之前邊D贏錢，之後就再比其他股叫你買

驚奇十月會唔會減倉

其實我依加都係抽新股為主
減就未必會減，再睇定D先

33歲先開始仲有無得救

了解

唔早少少學投資 到時一鋪清袋蝕仲多

我覺得個次序係先睇書學投資 => 儲錢加投資

有心唔怕遲

都岩既，就算唔投資，
儲下錢都好應該~

Ching好勁，想問投資左幾年，平均每年回報幾%

買股票就無話低風險
要主動操盤既基金多數廢過index fund，詳情自己google

拉暈咁多年其實都唔夠10%

ARK

好聽啲投資，其實咪又係賭博

5年業績就認契

頭半part認同，不過係阿媽係女人既道理
後半part貼倉做多左啦
近排賺多左就出黎認屎認屁

值得支持，
當年淨係儲cash，依家諗返都覺得on9 (不過屋企問題，無得唔儲）。
早2年買左樓之後又儲返一筆，
今年投資下都有d回報，
可以早幾年開始會更好。

其實人生都係運氣佔多....

儲到幾多先夠入市投資？啱啱出嚟做嘢，唔想死儲

儲錢還儲錢
投資既話真係要有輸既心理準備

因為實有人又話你吹水，唔貼講咩都得，
先貼定姐

美股既話
幾百蚊幾千蚊已經可以買市面上大多數既股票
港股就門檻稍為高少少

宜家岩岩fg 儲得10皮 又唔識玩股票 買3033 加屌米 都近山頂位入 之後隻隻都輸幾百至幾千離場

孖埋又唔夠抽中一手近排上既ipo

真心要儲多D本 瘋狂刷IPO

連登仔真難服侍，唔貼又話鳩up，貼又話認屎認屁

呀媽係女人 講埋啲廢話

你起下樓主底就知咩料

揸咁多cash唔買樓

真，匯豐都可以輸到雞毛鴨血，其實最緊要識投資係自己身上，著幾多，食幾多，無得好講睇運架咋

背後意思係要取平衡 睇野唔到咁表面 收埋好啦

所以IPO要現金加孖展

買唔起啦

Ching搵左咁多
諗住繼續做點心師？

咁有風險好正常

26就有一球，如果自己錢可以講下點做到？

Ching 好勁
我月入近30k 儲得100k
Ching有冇女？定有女都儲咁多
留名學嘢

酸能到

冇必要酸兒登仔

儲錢，之後個個月都擺錢入去股票戶口
抽股

你18歳就大學畢業？

無女啦
我都想有

我有講我大學畢業？

巴打你條女用你好多錢？
我同女朋友都洗唔到咩錢
日日兩條友留屋企打ps4同睇netflix

低風險買美股巴郡拉，仲香港銀行股

又有呢d post，係咪個市又要跌啦？

想知Ching擺幾多%嘅資產落股票？
我擺50%

成球係手 唔難有女啦
你咩年紀先

26

90%

教既嘢都唔同
佢淨係教你大sense
實際操作其實都係輕輕帶過
聽吓學到嘢但好多嘢實際幫助唔大
Jlaw係直接教睇圖同自己選股操作
差好遠wor....

Btw 玩開美股
師傅團隊專開美股live去咗台灣果個真係好煩
開1.5倍速都要係咁飛
瘋狂講自己嘢湊仔打波

長線唔關運氣事，完全係你對公司同行業有幾了解

其實新股點先為先靚野

想問樓主係短炒定長渣

依架淨係長線投資nvda aapk果啲
想試下短炒

暫時短炒

純正股？有冇衍生工具

隻股熱度，呢期炒咩版塊，
保薦人，超購情況，個市好唔好

從來唔買衍生工具

絕對同意樓主

利申: 大學畢業負債100k，儲左四年錢上到150萬，冇父幹

正解

留名想學

返工定做生意，more details 月入幾多，我搵萬零蚊想學野

做盛行

又唔係嘅 只係要養家
同女友有時出街食飯睇戲 每月要用差唔多4000-5000
所以想學下嘢 增值下

想請教吓清止賺點操作成日驚早咗放

係咪都係心態問題

18到26 都有成8年時間，你平均一年儲十萬頂多有廿幾萬係玩股票賺返黎。
邊有可能百鳩幾萬都係股票市場拎返黎

想跟師兄搵食

返工，點心師
正常月入2萬幾，依加得萬零，因為無薪假~

點心師

可唔可以詳細啲講下定係巴打以前開post講過 番到屋企再慢慢起底睇

欣賞樓主 投資俾唯一出路 但事實上有7位數係香港都做唔到d咩

2,3年前我開過POST
歡迎起底

講得啱
係香港唔係含住金鎖匙出世真係hard mode
人哋錢滾錢個陣，你仲儲緊第一桶金

好buy 頭一part, 唔儲錢出糧比自己拎去投資， 只會返工返到死
想問下樓主有無留意金銀果d?

SAD 我認同，唯有再努力

所以最後屌左幾多條女？

6989抽唔抽得過

好掁眼

【#從數據認識經濟】香港有錢人有幾有錢？窮人有幾窮？

香港就像一個平行時空。有人覺得香港十分富裕，生活十分美好。有人也覺得香港生存成本過高，生活太痛苦。其實兩種觀點也可能正確。我們今天來看看兩個數據。

瑞信研究院近日發佈第10份《全球財富報告》，以下是與香港有關的數據：
一）香港成人平均財富為382萬元，明顯高於全球平均的55萬元。繼續成為全球第二富有的經濟體，僅次於瑞士（較香港高約15%）。
二）香港的高淨值人士（780萬元以上）有51.6萬人，佔香港人口7%。瑞信估計，香港高淨值人士到2024年將達到70萬， 增長36%。
三）香港的超高淨值人士（3.9億元以上）有3,103人，佔香港人口0.04%。
四）報告又指出，在截至今年中為止的一年，全球增加了110萬名高淨值人士（百萬美元富翁），使全球百萬美元富翁數目達4,680萬人，佔全球成人的0.92%。他們總計擁有1235萬億元財富，佔全球財富總值的44%。

那麼，香港的窮人又有多少呢？參考去年港府扶貧委員會公布的2017年香港貧窮情況，當時全港貧窮人口共有137萬，貧窮率達19%，即平均每五個港人就有一個是屬貧窮人口。若以同樣比例去估算2019年的貧窮人口，即約為140萬人。

至於貧窮線，政府按住戶入息中位數一半釐定「貧窮線」，報告中提到， 2017年家庭月入低於以下界線即屬貧窮：
1人家庭：$4,000
2人家庭：$9,800
3人家庭：$15,000
4人家庭：$19,900
5人家庭：$20,300
6人家庭：$22,500

從以上百分比分佈可見，投胎時選擇在香港出世，跌落貧窮線的機會（19%）遠大於成為有錢人（7%），機會率可說多於一倍。大家認為香港貧富懸殊為什麼會這麼嚴重呢？

數據來源：瑞信2019《全球財富報告》、扶貧委員會《香港貧窮情況報告》
製圖／文字：Business Digest
網站全文：

—————————

【搶先看，讓你更緊貼商業世界】：

【立即追蹤Instagram，緊貼獨家IG Story】：

Rolex算唔算🤣

當然抽

樓主現金留幾多傍身？
我好掙扎應該留多啲現金（因為呢一兩年想買樓），定係扔晒落股票戶口到滾下佢先（但我股票係長揸派，又驚擺晒係到責住晒）

真 我18歲就開始投資牛熊 而家做緊乞丐

你上咗course未...
施傳點會淨係教大sense，成套齒輪理論喎

你隻中國跌塌止左蝕未

做廚房 點心呢啲好難唔煙唔酒
點都會有樣中

8月中玩港股，9月頭轉美股，本金少，希望可以錢揾錢，滾大本錢先

如果想買樓，就留多啲現金啦
我就90%股票

我唔煙唔酒唔賭

2年前一早賣曬

嗰陣記得你儲咗好耐788
放咗未？

利申：我都中咗伏

咁有咩性趣

睇戲 行山 股票 漫畫 食野

Lm

儲多啲錢先

乜做廚房有咁多時間

我印象中我2.1放，1.2買既個陣，2年前？唔太記得

武肺後股神又出現

各位想唔想每小時有七位數字美金收入？

我返8個零鐘，返早收早，大把時間

一定要啦 買埋啲唔等洗嘅嘢有咩用

師兄勁秋~最近美股輸左好多，發現自己唔適合玩短炒想玩長線，想請教下師兄而家內銀個價咁低入唔入得過？

唔識投資 身家得果10萬

其實點解個個當樓主神咁拜
佢只係早4年出黎做野 到而家做左八年
每個月儲$12500 儲足八年
0投資都可做到

大家唔好一見到一皮野就覺得好多咁

我覺得抵買

你之前9月頭放個埋美股，已經超過左你賣個個價

強貼留名

輸左幾多？

儲4年一球
一個月儲20833
你平時洗費係咪得交通費
我知你做點心師傅，三餐都酒樓解決？

不如分享多啲
利申 乜都冇上 只評論youtube

唔洗驚一個月
呢一個月轉左玩其他都幫到唔小

箭囊巴

玩緊美股

30幾%

自己住定住屋企
出黎做野三年得五萬幾 每個月交租都無咗三份一 仲要還學費交學費

你係一出糧就放晒d錢去股票？
除左股票 仲有咩投資？

點解會覺得純粹儲返黎？

沒錯，
其他方面我就唔熟啦

投資總回報幾多

買股票方面
你真係用j law教果套篩選股票既方法去買而獲利？
定係自己都會睇下書咁？
初時你會花幾多時間去學股票呢樣野？

幾多既30%先
十雞野？

60掛

但炒股炒咁耐都贏到錢
我已經覺得好勁
大部份都係倒輸/輸身家

其實未用過~
一邊買一邊學緊
依加都仲學緊

如果樓主玩咁多年 都10%增長 好勁喎

有神快拜

其實點解你會覺得8年前，有12500咁多，
唔好話儲啦，
個陣18歲入行得11K，交埋家用/保險，其實都唔多錢餘下
何況有幾多人真係每個月儲到1萬以上阿...

唔一定係年輕人
好多人都應該咁

上兩年買中經濟股
長和系
領展港鐵煤氣呢堆垃圾
你有咩建議

斬曬佢
抽新股

真 好多人打住YOLO呢個心態 咩都洗盡
最後有需要嗰陣就借東借西

其實就算YOLO都要plan下點洗錢

唉，之前讀u幫屋企人借左十令萬，依家fg個個月還哂成份糧咁滯，好迷惘，見到人地有錢可以做自己嘢真係好。 自問fg黎講人工算ok，但過果d生活仲慘過做倉務員d人。 好想快d還哂佢，之後儲錢投資

有睇過你post
想知你點樣銀行咁快由5x 跳到去1xx
聽你講主要係抽新股？ 因為自己係唔太敢玩大高大落果d 投資

十令萬好快還完，加油

其實可以睇下以往一年新股表現，
大部分都贏錢，前提係要抽得到，
所以要借孖展抽

咁點樣係算有父幹 以你有小小成功既人黎講

大學畢業後儲左四年錢，非神科，非專業，非保險

有料

點學先係關鍵

我唔叫成功啦，辛苦藍領人士
買樓唔洗自己付出，或者有人比首期你供
呢種叫唔叫父幹？

想學但唔知可以點學，有冇咩書/片/其他方法去學

同問

我認為十萬係最基本，
十萬買一隻，好過你十萬買4隻

升緊繼續由佢升 每去到一個新價位自動SET新止蝕位 我習慣係10-15%

留tg一齊探討下

但我聽佢哋sale到 十五年後有兩倍喎 唔正咩？

利申: 冇買

2倍?
咪發夢啦

沒錯，就算上到一個位都要設立下個止贏位

再儲下先

真係有錢會話俾人聽?
正如你買左樓會唔會返公司周圍唱自己買左樓

都係26歲，23歲先開始岩岩出黎做野，果陣唔係幾儲到錢，拍拖洗錢又多，而家先儲得果30個，計埋3月果陣美股賺左幾皮野(但3月果陣唔夠膽借錢槓桿買爆佢)。都唔知幾時可以有7位數身家

如果唔整花既ok既

睇返指數基金 唔洗五年已經兩倍
仲要係安全過佢地

其實我覺得可以小注落場感受下先
利申:落場冇幾耐就熔斷輸錢輸到六月 而家打翻和

所以都唔點戴啦，
遲下買多隻粗用

師兄好有心

都可以既，但本小玩唔到太多

大洗李生都死啦

伸利齋儲, 月洗幾千
銀行有幾萬同幾十萬其實冇咩關係

樓主可以用現金加權貼多次？

我自己覺得經驗仲有手感好緊要，如果儲完錢直接操作大資金少少波幅都好影響心裡

我就覺得趁資金細輸極最多咪萬幾兩萬嗰陣，落場交學費賺經驗仲好

好徬徨我份嘢要供五年，已經供咗第一年，而家斬一次過冇晒兩萬五。見而家個市咁差，諗住安慰自己儲蓄保都叫有舊錢喺度，睇個息又高過而家銀行定期好多不過真係要十年之後先可以回本多少少，唔知點抉擇好

又水人

太長啦，講真。
10年後 拎得個DD回報，一D作用都無

學咗投資就知唔投好過投

當你要用錢既時候自然有關係...

無人叫你買股票，但儲蓄係應該。

買乜輸乜

30歲10萬都無
依家先開始每個月儲5000
搵得萬幾 投資對我太遠

30萬本輸左一半
仲可以點

就係你兩個呢類傻鳩乜都唔識就笑人投資係賭博
人地簡簡單單幾年前買層樓, 或者揸下騰訊 aapl 未必發達但已經資產增值
再衰D 好似樓主講做下定期都得

你兩個仲要用005 做例子證明真係on79
hsbc 生意差唔係今年的事, 由 2017 大時代已經大把人屌佢大牛市仲係盤數唔靚, 咁都衝入去, 幾年以來無數次俾人走貨, 咁都唔肯走, 炒股當拍拖加晒感情分, 而家輸身家係抵死

再努力下啦唯有

可唔可以教我點投資呀..

Pin this

炒美股會唔會揀d妖股來炒？

用左咩暗黑技能？

抽新股、科技股 大部正路野玩

唔會

睇你開d post就知你現實係柒頭
要上黎R存在感

斬左佢買tesla

眼見有啲人搵幾多洗幾多，
甚至洗凸碌爆卡去買自己根本負擔唔起既野，
搞到拖長黎還，倒欠更多錢。（除非有父幹)

屌，啱先買左層樓，欠銀行幾百萬

樓有能力供，當然應該要買

咁勁。。我呢啲死廢中。。。真係。。

俾人千完。。而家要再儲過錢。先再入股海

新手應唔應該一入場就玩長線投資，我自己有儲錢習慣，未畢業同本金都算唔少，平時好節儉忍得唔會點洗

一個月人工幾多？

開緊sofi 不過等到2046

姐係寧願蝕兩萬五，喺其他市場賺返，都好過繼續投資落去？

btw勸喻大家唔好好似我咁俾銀行嗰啲保險狗呃鳩

咁咪做唔到分散風險，會唔會好好高危

巴菲特都係年回報20%，樓主勁撚到

呢啲錢應該係要嚟買車/買樓/結婚/環遊世界/讀書等等大筆支出先會動用。平時每月嘅使費應該係月入嗰到扣，唔應該用到呢筆錢

一個月會洗幾多錢買自己想買既野？

沒錯，2萬5當跌左

同埋想請教下高手低風險被動投資/收入種類，只係揀股果下會花比較多心機，之後就唔洗多理，長遠愈耐愈有高回報果隻。聽黎聽去都係月供etf，但宜家市咁波動月供會好咩？同埋都有搜過一隻叫咩貨幣型基金，同銀行定期一樣，但就高少少回報，極低既風險。

即係話升咗10-15%之後就set 下個止蝕位？

十萬其實好小，
十萬買幾隻，2隻跌2隻升，手續費都輸晒啦

係

類似 假設隻野100，85止蝕，150咪將止蝕升上128 如此類推

唔好諗住自己炒，all in arkk etf 有人幫你炒埋，回報一年一定有20%

其實我興趣唔多，
真正想買既其實係奢侈品，
所以咪慢慢入

支持樓主
同意投資真係好重要，但要識分散風險
打份牛工份糧其實就係比你錢搵錢，
不過真係要量力而為唔好all in
利申25 做緊樓奴

支持

好勁 lm學野

請問會sh多定係到價就放?

錢可以買你想要既錢，但前提係有能力

到價

有無咩strategy 呀 淨係出個post黎曬

咁請問點定義心中到價?
有d股長期都升，eg. arkk咁，會不停更新自己個止賺同止蝕?

或者咁講，我會升到一定價位減持，從而降低成本價。
如果跌到一定位置就會放

支持樓主分享

樓主買股技巧係長揸定短炒？

你而家有1.3m?

想問危疾保點睇 本身有20萬危疾 上年加左50萬 多重保 25年 年供11000 供左一年諗緊應唔應該斬今年先接觸美股

Same

呢份明明有儲蓄成份，斬左佢吧

升：唔走
跌：唔走
幾時走：唔知

樓主你係買咩保險多? 應該買純危疾冇儲蓄功能?

其實股票無話贏到盡，
當到達你目標價其實就要賣

當然。純危疾、純意外同住院保

佢話有四成係炒返嚟
同埋佢唔止呢百三萬
佢話仲有另外account

69％ 其他
姐係玩期權？

咁多 ， 到底幾多身家

我都想知

抽新股係需要唔同人既帳戶先有機會拎到多啲貨

之前新手唔識野 跟人玩工具...
後果就輸到仆街 勁唔開心 唔敢再掂

住公屋定私樓？

呢類其實就同儲蓄保好似，都係完全唔值得投資，
時間太長啦

加加埋有無2百萬？

咁你介唔介意講total幾多身家？
想知做呢啲低下階層係咪真係會搵到錢

前日有個保險佬你問我答post, 佢都話儲蓄保最呃錢

講得好
先儲錢後買收息股

有錢有選擇

等面神指導

其實同賭冇分別

其實呢，股票係賺到錢
但唔好見到人賺到幾多就心養養
最重要係你自己點做

想問危疾點計買幾多好? 應該佔收入幾%岩? thx

廚房佬都百幾萬身家
我以後對你地態度好d喇

7位數啦，唔夠買樓

大啤，你咪扮窮

我認為4%啦，有錢咪買多啲

支持 ，18歲已經開戶口 ，宜家學左三年半野，越早學越好，穿越多幾次牛熊之後出事機會越低

岩岩先借左錢買左幾百萬既野
好敗家

買樓有能力當然應該買

你唔買樓係因為過唔到stress test?

啤巴

Etf，我冇玩option

其一，其二係樓以回報率黎講其實唔高（除非你有自己有得住，拎去放租（一般得2.幾%回報） 或者等升值

本少 抽得一/二手 難中

唔借錢實唔中

survivorship bias
唔係有料，更重要嘅係好彩

運氣都係實力既一部份

8萬本剩買港燈/香港電訊等收股息諗唔諗得過
自己剩係可以接受用大概呢個數投資
算低風險？
我個人比較保守

自從最近呢幾隻新股
真係提升咗儲錢嘅動力同動機
10%越多，孖90%嘅數額就越大
機會就越高

明白遊戲玩法就好

如果風險接受程度低，都可以既

人哋投資完都有淨
點樣死慳死抵

係唔係你會隻隻都抽？

當然唔會，揀黎抽

我過18無耐 好想知多啲關於投資嘅嘢

屌，咁多月供撚入哂黎吹水

當左吹水post

新手無知問下 Etf係咩

呢排想學投資但無從入手

首期囉
同屋企人一齊買

早2年無錢我都以月供為主

樓主講得好啱，身邊嘅人全部唔識得理財，有人仲買個啲儲蓄保險，真係浪費晒啲錢同時間

我地知呀
有睇你之前的post

推

👍

8萬幾都要保守攞去定期啦屌

俾人水左啦你
十年後帳面的確會係有賺 但係你未計通漲同時間成本

比我就斬哂佢all in美股，大把etf 一年穩賺10% ， 錢滾錢好快財自

咁又唔好咁講，大家都係辛苦錢，多有多儲，小有小儲啦

果邊大家都唔吹水咪入呢邊吹囉

不如講下有無人投資係蝕到仆街

大把啦

淨係呢個月都十幾%....

美股Arkk 真心 有興趣了解下 買左三個月多啲+25%中

學生得兩萬all in qqq會唔會太高風險

唉 好想聽你講斬曬d蟹貨
但唔捨得無左十皮
領展煤氣唔知幾時番家鄉
見住今年隻隻爆升又無本入貨

Lm學野

賣囉🤣

唔記得左講仲有788

賣啦，無用

所以咪話識投資就知賺錢唔難

幾錢人工

fd做左1年野宜家身家120k 可以點步署
零投資知識 youtube 啲片都睇唔明

萬零蚊啦依加

咁試下黎緊ibond，12萬抽曬佢

唔識英文

揀完咪又係買，咪又係教你買

我fd話i bond係啊婆啊伯買黎退休 回報低是咪真？

Ching可唔可以講下
由0開始 完全唔識 養成咩習慣好？ 每日睇咩類情報 之類
成日覺得要用好多時間睇好多情報先跟得上 知買咩

咁抽ibond啦

咁新手可以拎幾多出嚟做第一步先

第一日就賣啦，阿咩婆姐。
根本就係政府送錢，贏硬既，差在一手贏幾多咁解

第一步拎曬你所有錢抽政府ibond

但i bond保證2厘係咪仲低過定期？

其實你唔洗理佢幾多厘回報，
第一日上市個陣已經等於你收3年既利息，
第一日就即賣啦

Sorry 唔係好明咩係即賣
你指第一日抽到10手就即刻賣出去？

有筆50萬定期岩岩到期
唔知拎黎投資乜好

唔會抽到10手啦，以往經驗最多3手
以每股100蚊係市場定價，開市第一日以往經驗105-107，姐係話第一日賣出已經賺5-7蚊，每手100股
100x5/7，每手就贏5百至七百，抽中3手就贏1500至2100蚊
所以話根本送錢你洗

我驚今晚要幫你全家執骨

唔該晒巴打詳細解說

巴打讀書唔算多 但係理財能力比唔少有讀書嘅人好 有料

個人認為今次ibond隨時升到107-110，反正所有係銀行抽ibond都係零成本零手續費，
政府送錢你地洗，無理由唔識汁架⋯

20歲讀緊書
就已經草到150k左右
識草錢但就唔識投資

姐係呢，低風險唔代表無風險
唔好諗住擺係到唔陏每年有幾厘回報就唔理佢
佢跌起上嚟自己都要計數

因為我聽電視講咩每半年派息一次 諗住係咪同5號仔一樣係收息股
原來可以有即賣玩法 希望冇get錯你講咩

我覺得基金同債券最穩陣
回報多過定存之餘
風險又低過炒股好多
當然要係知名機構 / 政府

6823，1883，1310 推介

無get錯，唔洗擺，
第一日就即賣，贏💰錢去黃店食飯都好阿

fg學到野

追蹤指數 有波幅咁穩定上升，大市升你就升，大市跌你就跌，雖然冇人地咁賺但跌都冇咁傷

中意自己投資，贏輸唔需要賴人

想問分幾多個月還？每月還幾多？
我都準備借non mean

為咩借錢

same 前排買左樓 而家得返小小錢玩股 個人好空虛

基金

係咪幫自己老豆老母執？

見到樓主搵萬幾但儲到咁多錢真心幾佩服

但老實講，投資係自己身上比學識投資股票更重要寧願搵多啲儲多啲好過死慳死抵去儲錢

都岩既，我認同，增值自己同樣重要

返學生活費

宜家個市差姐
做點心不知幾好搵
又係一門手藝

對我黎講 要為明日打算依樣野真係好困難

想問樓主有冇試過用牛牛拎錢？
我都係用牛牛 但每次都係入金
同fd講開 原來大家都未試過拎錢
可能十年後賺到一球想拎先發覺拎唔到
好似玩緊模擬倉咁

高追

一個月後變低位

巴打,好同意你
我大你好多,26歲時儲到少好多
由30歲起儲,一有錢淨就買股
當時仲比d friend笑

樓主點睇如果儲錢慢無耐心

借錢黎儲係咪一個聰明既做法

放心，我試過一次拎20萬買rolex，都無問題

睇相佬叫我唔好賭錢，冇偏財運
股票算唔算賭錢

我覺得賭錢係輸硬
股票就可贏可輸，兩者好大分別

有咩好笑，

笑我個個月買到無哂錢淨
而家回頭睇,佢地個個又話早知要投資

好奇你儲咗幾多先入場

你打拳比人打到眼定腦？
目光咁短視

玩正股點會輸曬 當你輸咗20% 點都會走啦 除非你係賭徒心態 係咁dum錢落去姐

你比我打到腦
睇清楚我講乜

其實一開始係月供開始玩起

典型四肢發達

未睇過，得閒睇下

無錯 我係
你係頭腦簡單

帶金條坐飛機?

我淨係睇到除左口臭之外無其他
你覺得打份濕鳩工,可以26歲儲到百幾萬?

廿幾歲，冇學識，炒股票識轉彎，而家去到百幾萬
當然係叻仔

Hi吉田

以前已經有睇你，當時你話月供內銀都好擔心你
而家見你有成績都好開心

或者到時可以賣走轉現金先移民

謝謝

好似玩gta online 咁一開始搵既錢要留返做有價錢既用途。如果一夠錢就買車買衫改車，玩幾耐都好辛苦不停做任轉頭洗哂。相反其他睇攻略玩既可以做一場任=你玩2-3日。不過呢樣野個個都知，有無心去學同執行力就睇自己

1年多左成80萬？

又係你個成日吹奏自己既點心佬

其實都係數字遊戲

29 歲 得10萬...... 儲錢多d先買????

黎緊可以試下抽ibond先，包贏

你玩股d錢可能已經係人地年薪幾倍

其實都係睇呢期炒咩，破頂睇位入
同埋我都係抽股為主，安全又穩陣

儲錢都要學搞笑咩 日日返完工就返屋企 放假就唔出街 零社交零消費

恭喜你，你成功啦

一般我都唔理暗盤頭2分鐘就賣曬

最開頭投資用幾多錢做本？

幾萬蚊開始一直月供股票，之後就開始轉科網股

可能我投資咗喺錯嘅地方度
宜家幾乎冇乜錢剩
睇嚟我應該反省下

投資咩？

樓主揀股會唔會睇財報？

唔會🤭

負皮我個班肯定係上唔切車

俾人水左去買儲蓄保險
點樣拒絕好啲 未開始生效既

如果你冇乜錢又想分散風險
可以去睇睇etf
會比較適合你又唔洗諗太多

要收錢嘅嘢梗係唔會係係YouTube公開教晒你啦
Anyway課程會教哂大sense，基本分析計估值，同埋詳盡教睇圖畫圖嘅

即cut啦

份儲蓄保佔你嘅一年儲蓄幾多%先
唔影響到其他投資嘅話本人覺得唔洗cut

依家仲未交齊文件 諗緊點講好

呢排唔敢扔錢入去美股，淨係3月果陣入左貨同埋近期插左一大野(好似納指跌左10%果次)果陣入左貨，家下升到啪啪聲好危險

10年wor,係我就唔理cut啦，仲要供多4年錢

咪直講我諗清楚啦，都係唔買

有危至有機

而家係隻隻破新高納仔又重上12000咁制，睇多排過埋TRUMP大選先算

拒絕人都要搵藉口
你嘅人生會好難行

學麵神睇準先入

會唔會靚女sell佢，佢唔好意思拒絕人⋯

佢真係不得了，永遠佢入市就同佢買相反方向一定有賺，好癲

所以唔自爆買咩股啦，驚佢買左

有心溝佢就唔好cut啦

唔cut唔代表受溝

Ok

溝女同炒股票一樣，冇話一定會贏

但如果係為溝女而買儲蓄保係一定輸～

小妹比較蠢

即係保單生效前cut佢，藉口都唔洗
直接say no咪得😂

如果係絲打，就更加唔洗驚

原來係女

咁你被仔溝係唔係唔識拒絕？

咁比我溝啦，唔拒絕就

咪話 連登仔叫我唔好買啊,照接講都咁難咩?

樓主係筍盤嚟

自吹自擂

揀樓主好過

新股 好危險

好同意巴打呢個心態，儲蓄就係為將來既自己買一個機會

投資知識方面，有冇咩野youtube/書/blog之類推介？

之前我睇過皮老闆 但唔知點解唔見左佢
有睇開 超續投資客

書既話可以睇 超級績效 同金融怪傑
但我兩本都未睇過

多謝巴打推介

我推介番learn to invest 呢個youtube channel，好多投資既知識，覺得新手同老手都會有得著

BTW 巴打除左股有冇涉足或研究其他投資？ETF REITS 金屬 債 地產之類？

無阿，無其他錢去玩其他😅

樓主好幾年前開post儲港股6位數，咁快到七位數！勁！ 加油！

雖然樓主煩膠
但你既理念我認同

得罪個講句 成篇文有咩實際野講左出黎呢？除左想滿足自己show off既心態外 睇唔到有咩用 （你話佢無 你自已都唔信啦）我寧願佢直接show off 都好過用教人點點黎包裝自己咁既心態 不過係連登貼依d野出黎個人覺得幾on9

香港人寫照
番工忙無時間學投資
錢儲唔到因為人工低
星期六日就出去飲飲食食，享受人生
所以人生咪咁平庸囉
巴打加油
其他覆你個啲全部憎人富貴厭人窮
唔洗理

你搵幾多一個月先

想問問師兄係用咩方法？
即日鮮，CANSLIM 定 Fundamental SH

我係最後果種，但回報唔係太差，但都唔夠ARKK.

覺得自己好廢。

樓主加注有無心得

無樓豬咁叻
呢兩年炒股賺左2球

Etf都係好既，
但我都仲未入手，再睇定啲先
依家其實都係以現金為主導 抽下新股，睇岩先入

其他ok...... 但低風險叫人買銀行股......

當隻股破頂位 我都係會加注入貨，
跌就要睇隻股係咪我既長線心水，係先會再加注 降低成本

投資太多時間同青春喺讀書上面

我宜家就入左d ARKK 希望有底

New stocks 就等緊3大物管上

有無問題阿，依加隻隻銀行股都創新低，依加買都抵買阿其實，唔叫低風險咩？

你話原來買多咗 冇辦法要cut咪得
我當年18歲又係用呢個理由搞掂咗

增值自己無錯，相反我無咁做

首先集中喺一個行業已經有問題，加上未來一定低息環境，銀行股多數無運行
我係你既話就建議月供40％2800＋60％VOO

我20歲讀完hd
後尾打份垃圾工又冇degree好唔忿氣
26歲讀完degree
宜家又走去讀master
好運極都要27歲先讀完
感覺上我係花太多時間追人哋嘅腳步

就算30歲 仲有10年先中年危機。

20多歲學多d 野冇壞，覺得特別係英文同programming 。

如果美國統計能apply 來香港的話，其實30歲前好多人錢唔多（冇父幹）對比之後的年齡層。

當然樓主係好犀利。

覺得唔係，之後入到個靚場再打過唔係問題，始終未夠30，仲可以interview 話讀書係求上流。

你不如去誠品打書釘，睇哂果度d投資書

2800😂 我唔會揀佢囉⋯

讀書廢沒辦法 英文都唔識多隻

有VOO仲要2800,笑死
點解唔係4成TLT

咁玩期權個班又真係同過大海無分別

反而破頂加注？
唔驚破頂之後即跌？
咁加左注企蝕又點set

破得頂果d叫強勢股，點解機構投資者要推到呢d股票破頂，思考下
再諗下低撈危險定破頂危險

咁你建議撈底加注定破頂加注

兩者同樣都要做
分別就係強勢股破頂加注（但要set止損位）
弱勢股 但長期睇好 就撈底加注

樓主睇咩技術指標？

Macd rsi sma?

Sma

你如果剩係睇過去十年無意思，如果你再睇遠啲就知恆指有一段長時間跑贏道指。未來點知會唔會風水輪流轉

依家重點係要夠分散，我就覺得投資哂中美兩邊先係真正穩陣

當然你選擇相信連燈仔，我唯有祝你好運

淨sma 已經賺到咁多
不過心態都好緊要
叻仔

我無話你錯，
只係大家意見唔同，但目標一致，都係為贏錢姐

其實好神奇，d 股跌下跌下就在某條移動平均線左右。 唔知點解？

2800 如果換左d 瘀血如5號仔，地鏟股，入好多科技股，2800 可能翻身。

但佢有跡象做策略性轉移同做到咁上下先入都未遲。

慢慢嚟儲下股都好

如果成副身家得10萬到
係咪都買哂一隻會較好

一隻起兩隻止，又或者睇岩一隻分注入

On9諗法學你咁講你媽生你出黎就應該唔好理你扔你落街花咁多心機養你都有可能聽日俾車車死

投資晒中美唔等於要投資2800 仲有國企都係無生產力的

文青巴好似月供工商發達
可惜宜家連月供發達機會都難

有記性😂

好想追你啊 ！！
我都好想學整點心
理念又一樣 先儲蓄後投資
同你一齊一定好有安全感

好阿
tg

玩咗半年最近先賺返個本 都交咗唔少學費
明白擺一大舊錢喺銀行長遠嚟講係貶值咁我寧願將儲嘅錢8成做投資
反正都冇咩慾望去買嘢
個本多咗終於明咩叫本多終勝
而家每個操作都非常有信心

恭喜你，你明白遊戲玩法

年輕人如果每個月有錢剩
供樓是否投資的明智選擇?

有首期，有能力供樓當然無錯。

儲你老母，儲完唔夠追通脹
留係銀行不如用咁佢
今10蚊可以買到一個麵包，下年蚊就買唔到
勸大家有錢就用，學鬼佬果套
你睇啲鬼佬到依家都無事

唔諗明天，當然無問題

有得用就用啦！今日唔係以前香港

你見佢賺到錢
20萬食炒買左隻地通
日日影就知佢只係想show off

佢講既野3月入tesla 人人都做到

貪啲婆仔利息算

金融怪傑

我咩都唔識 交流唔到喎

新手會睇唔明超級績效做緊咩
無人教會難明
睇多空操作秘笈先，咁先明白點解要買升既股票

師兄👍

今日阿里巴巴都破左頂，但即刻跌左d, 咁既情況ching點睇？

之所以跌，因為港交所未批螞蟻上市聆訊，
加上特郎普聲稱制裁螞蟻同騰訊，
阿里作為唯一關連既股票自然會跌，
我認為有貨就繼續持有，但追貨就唔好啦

港股同美股有咩分別？
邊個易玩啲？

房屋台d豪宅post就真係show off

其實美股我唔太熟悉，
邊樣熟咪玩邊樣，所以我諗暫時黎講港股掛

巴打加油
我係上年睇你60萬個post先開始覺得要儲錢

小弟24歲，上年儲蓄0蚊，今年都叫儲到10萬。
雖然唔多，但都起碼叫開始左。

我都唔係咩專業人士，藍領一個，月入26k. 本身覺得自己u grad又無，頂盡都係搵得30k, 無咩上升空間。

但睇完巴打覺得原來積少真係可以成多，堅持下都會有效果。

搵得多過我😂，一齊加油💪

不過付出都好多

以前唔識諗讀讀下大學唔讀，希望而家付出多d可以追返d時間。

巴打儲到7位數字會唔會有咩打算 ?
繼續打工？
會唔會諗自己創業或者投資其他野？

+1 fg想用份糧投下資 但唔敢玩股票 定期低息到傻唯有等新工上手無咁忙先學

最重要熟個行業先，投資真係買公司唔係賭大細，先由自己做個行去入手先係最安全，最易睇通邊間公司前景好，再加財務分析就唔會輸

原來係巴打你

認真all in VOO, 應該無乜人回報贏到你

之前呢 around儲幾多 個本幾大 新手建議點開始

見到書局有講技術分析
如果新手睇有無用
辛苦儲左廿萬
唔想只係擺銀行想學下錢搵錢

咁你咪用其他積蓄炒股 係賺既 到時就唔志左供果少少保險 相反如果蝕既 一定比你份保險蝕得多

除非你用緊8成儲蓄去供啦

無

Btw 咁好難比較
呢位ching 你上咗jlaw收費堂未
教咩的
施傅同佢有咩唔同？

有呀我兩個都有上齊
你可以當係兩個完全唔同嘅門派黎

多謝巴打意見，但我做個行唔關商業事呀

唔識就月供spy

樓主咁有錢 肯定好多女埋身

以前睇你啲你問我答已經覺得你好撚勁

技術分析=觀星象
都係有用只係當你好彩嗰時

但同免費嘢差到幾多
例如j law有冇啲fb留言得咁誇張
好似包你生仔咁款

lm

你唔識投資咪係賭囉

有咩途徑認認真真學下呢個股票市場

青好撚勁 個本點滾到

其實都幾睇你覺得隻野會唔會再升返 同敢唔敢再入返
隻tsla如果我7-8月有set止贏位 我呢一刻一定會殺左自己
隻sq 9月頭169開始跌我無走 因為睇好佢 跌低過買入價都無走
覆你呢一刻已經187 我止左蝕又唔敢入返咪真蝕撚哂?

供ETF真係最適合好多人 (唔係2800)
而且美帝的ETF玩到出神入化 特定sector都有
進取回報高d但高風險d的又有ARKK
跟足大市的又有SPY QQQ
想做痴線佬的又有sqqq(某麵燈緊) tqqq

(出面有個美股ETF集中討論post 入面巴打幾熱心)

想問巴打呢個咩app嚟？
用開Yahoo app 覺得好廢

ching好波
利伸，高j止蝕師

幾年前得60萬
每年投資回報唔夠10%
點樣4年儲百幾萬?

樓主自己都話最近係短炒

打工啦都係⋯

那有女

睇書，金融怪傑、超級績效。
睇下youtuber介紹，
比錢上堂我就唔建議啦

有料巴打

錢邊有贏到盡，你唔會知道幾時係最高位
其實心態好重要，如果你真係睇好佢就唔會走啦

牛牛（藍

你未計呢2，3年我仲keep住儲錢擺入去。
同埋都可以講係努力加運氣既

可以黎緊抽ibond玩下先，包贏

其實我自己就從來唔睇書既，
如果你覺得驚既，不如試下學下抽股

如果你追過我之前既post，就知。
以前都係由幾萬蚊開始，再加月供股票儲錢，
有咁上下之後先學孖展抽股 ，揀股黎入手

睇下書囉，去書局打書釘唔買

呢樣我唔認同 ，
賭波賭馬係輸硬，
但炒股就未必輸硬，前提係你要學識點做～

多謝巴打意見 得閒就去睇下先文科真係完全唔識

買幾多手好 放三年都唔短對個垃圾政府又唔係特別有信心

買股票係第2個mindset, 唔關咩科事

買完即放，你擺3年個時間成本都係度，用來買d有潛力既野好過

睇書
超級績效

個本有幾大呀？

美咩化
事實就係好多人鳩炒股
贏少少就話自己識投資
然後一輸就話係賭博
賭博既期望值永遠都係負數
投資唔同 有技巧做到正數
如果投資呢樣野冇價值
就唔會有金融學呢一科突登去探討佢啦

屌你又講真話
你叫樓下啲低收入公屋狗點算
佢地人已經廢 智商已經低
連玩股市都損手爛腳
唔賴係屌 賴咩啊？
屌你老母
比下面啲低收入低智商公屋狗啦
佢地本身已經一世要做低下階層
活著毫無意義架喇

係
心態喺投資其實好緊要
但好多人都忽略咗

感覺股市要收皮了

邊一個層面上心態都好緊要啦
例如好似係賭枱上 你能控制你既情緒同心態，我相信好小會賭到家破人亡同血本無歸啦
最緊要真係識得幾時停（止蝕）係好重要
學費交左小小，依家都有d心痛

賭波賭馬期望值可以大過一
前題係馬會唔抽水
你見馬會抽水率咁高
都知冇可能贏到錢
見到d人投資咁多心力去研究波馬諗住贏錢
不如將心力放係更有意義既地方仲好

新手唔會睇得明

返工都係賭博，因為途中有機會比車車死
落街食早餐都係賭博，食物有機會比人落毒
早晨各位，我落街食早餐先

想問下樓主覺得月供有冇用

月供個股無用，月供指數etf有用

Arkk算唔算passive

active etf

ARK所有ETF都係好active
佢地每日都主動管理 管理費亦所以高啲
Track指數先夠passive

咁ark算係少數贏到passive managed嘅基金

求包養

+1

雖然管理費貴少少，但啲return又靚，人哋仲晚晚唔訓追個股市嘅時候，我就一教訓醒又升2%

管理費幾多
唸住入

好似0.75%
Arkw 就0.76%

以往經驗最多中3手，抽4手夠啦，
即日放

缺個女朋友

收嗲啦柒頭
amd yes 呢句野 2018 已經有
就算今年先買 (which is me)
都不過係 5x
突破埋平台區加埋貨慢慢坐
而家都可以賺 around 50-60% (半年咋)

間公司仆街咪走
有起色再入返根本就唔遲
你自己唔撚識仲大大聲
自暴其短

樓主講得啱
後生既去少d旅行儲多d錢
投資買龍頭股
無限QE 一定資產升
阿叔我無人早d提所以畢業十年都係先得3球野資產

低風險既就入d銀行股收息
係牛牛到買？

支牛

買美股 (TSM, AAPL .) 呢類大公司長遠點都穩陣.
港股難賺錢.

學好投資加儲蓄其實真係好緊要，小弟個投資portfolio 由2017開始至今有300%增長，最緊要係要搵啲優股投資同埋做好風險管理

利申：26歲開始投資，經歷過年頭股災

加油！

300%咁癲
你幾多本
我玩左6年都無300%

首先要有一筆錢，哩筆錢你係預計唔會用，哩筆錢甚至係晌經濟唔好，你有一兩年失業時，都唔會用到。咁你買股票就算因經濟唔好大跌，你都可以等佢升返。同埋股票大部份買追蹤某個指數嘅etf，例如追蹤sp500，哩樣係長期投資，長期係講緊十年十年咁計，咁就算佢跌，都係極大機會升返，歷史嚟講都係慢慢升。當然，咁係唔會一夜致富，甚至唔會賺到大錢，但長期嚟計，得好少人真係贏到佢。

西利

沒錯⋯

幾歲，都好西利

我覺得有用

樓主係咪每年10%增長？都算幾穩定

我朋友買股票，今年一月到而家有1000%增長純股票，無孖無期權無衍生工具

上年一年都有160%增長。。我想封佢做股神

可以，但我做緊野，晏d搵你

咁西利，我就唔得啦

今年新股版塊最易賺，有戶有本，賺大不困難，如你年頭1m本，每次出盡力玩，又多屋企人借戶，賺多1m不困難。

我就係玩新股

心態好重要。同埋佢技術分折睇圖派黎，唔係賭未日期權果種每一次交易都係睇完圖先入所以真心覺佢好勁

所以我都決定進修睇多d書同圖希望有日做倒佢咁

我都好同意如果工作上唔係特別叻/專業。。適當既儲蓄/投資好重要

👍👍一齊加油💪

簡單，hit 爆新股，多注95Ｂ，暗或ao走，頭9個月咁運作，好多人mm聲，但現在太多人玩， 風險越來越高。

理財真係好緊要
可惜呢樣野從來唔會有人教你
幾多成儲 幾多成投資
上一輩淨係識叫你最穩陣放哂係銀行

驚都正常既，起碼要學識儲蓄先

沒錯，同意

認真，如果認同樓主講嘅。睇吓富爸爸窮爸爸。

我都未睇過，YouTuber?

都要搵得多先草得多

你個風險管理係點做? 買Bond 金 ETF?

借口黎
慢慢滾大佢

借口而已，搵得小都可以儲到錢，差在多定少

or淨係買樓
佢地死好命撞到個痴線樓市
我就唔會淨係樓啦

你儲錢都快，厲害！

無咩特別興趣

巴打好撚屈 儲蓄得5位數

支持呀，唔洗理個d咩搵食行遠d既傻閪，緊有呢d咁既on9仔

唔係好多架咋，
點心先係正職，炒股係副業

想問下咩app

牛牛

吹水 交流下可以搵我
單身絲打就更好

On9 用得匯豐做例子就露曬底啦 識投資就知幾年前匯豐已經唔掂得

賭波好搵啲 如果識控制

70-75% 增長科技股
20% 潛力股
5-10% 高風險股

仲後生可以食多啲風險
自己都會set離場價位，避開股災，再低位入
（實際操作最巧妙就係呢個位，個人覺得舒服就好了，減少錯誤決定）

幾好，不過都係新手唔會明，除非佢攞個channel講既圖逐個攞出來cap做database

寧願投資少d都要做好儲備

岩，唔投資無問題

投資有升有跌， 量力而為

買樓最實際，其他投資風險極高，股票市場完全是消息市，沒有市場理性可言。

有首期，有能力供樓，
當然值得買啦。
但唔係人人都買得起，供得起，又或者比得起首期⋯

Ching會唔會過英國之類

唔會啦，無諗過

1883 其實個人覺得正過 6823

你set開幾多%止

真，6823冇咩升值空間

升又貪心想坐火箭唔賣
趺返落黎又忍唔到 Buy and hold
疫情後入場玩，買賣咗接近 400 次
龍市到而家都無賺無蝕

完全錯失咗人生發達嘅機會

以後實有機會既

除非你真係屋企經濟之處，唔係每個月留一千甚至五百，一年都6000-12000，股價升同有股息利疊利其實十年廿年後都好和未。

總之，記住投資係長時期，而且係要學點減低風險。

師兄係咪月供工行個個

依家仲係學生，做左幾年part time儲左一筆錢，近幾個月學緊投資，成日係到諗應該要用全部積蓄嘅幾多percent放落股票到？
暫時我都係拎左25%左右去買股票
d錢唔拎去投資又會貶值，但冇咩cash喺手又好似冇乜安全感

係，記得我

我自己就會拎曬去買股票，
當然你可以話我咁咪好大風險。
其實你識得控制注數咁買，風險相對唔高。
當然我唔係鼓勵你拎曬啲錢去買股，每個人接受風險程度都唔同，只係我認為後生博得過咁解～

仲有冇月供係手我記得你呀，當時你好似都係50萬左右身家，估唔到咁快百幾萬，佩服

今年年頭就停左無供啦

即係講本同運啦
咁起手初期呢？

月供工行🤣 儲錢

班仆街當年仲係咁串鳩你供銀行股

無所謂啦，我都唔介意

樓主可唔可以分享下學邊類型技術分析為主 ，同埋點樣運用以及點樣搵岩水心既股票

建議你睇下超績投資客

但你副業仲搵得多個正職

呢樣真😂，
但沒辦法，股票始終有上有落，唔係次次都贏
同埋keep住有糧出 又夠開支用 ，其實都幾好阿

邊有人會知幾時玩完。
Set好止損位，就算跌都唔會咁傷

玩多幾隻，睇吓先

雲頂，仲有1皮一注b賺呀！

幾多%擺落投資？

富途

100%

搵22k 同屋企人住
4.5k家用
4K-5k洗費
現金儲1k
其餘買晒大隻美股
蘋果 google amazon msft

咩app？

師兄揾幾多先？幾歲出黎做野先？係咪之前做點心揾22K曬儲到50萬果個？

應該係講過我

你好彩早出黎返工同三餐有得慳先儲到咁多啫 好多人要讀埋U 22 23先出身

利申: 26歲 月入35K 但儲得560K

咁你都幾勁👍 出黎做野3，4年都56萬

但唔識投資 一直想學 份工又無時間

能力越大，責任越大

做咩要點醒一班永遠活係自己空間既人？
橫掂個社會都需要窮人，佢地瀨地硬味由佢瀨囉
窮人會去努力搵一百個原因點解搞到咁窮
但唔會去搵一個方法去溫更多既錢

因為好多人連1蚊都唔儲

我有買儲蓄保險
但唔係當投資
而係純粹當保本
就算股票輸曬都好
你都仲有一舊錢養老
儲蓄保險係要靠時間去滾大條數
自己了解下咩叫複利息
股票唔係咁易玩
人講乜你就信曬
人地講完無風險
你跟住做，輸錢你既事
咁撚天真仲學人炒股

你做保險？
如果唔係做保險，
你敢講呢句說話，證明你好極有限

我敢講所有儲蓄保險既都絕對唔應該買，時間成本太長太長，回報太過低，流動性太低

係 有朋友搵萬零 話咁少錢儲黎都冇用 不如洗晒佢仲好 結果有起事上黎幾萬蚊都拎唔到出黎仲要做左幾年野

我唔係做保險
但儲蓄保險唔洗睇市，每年有穩定增長
股市有幾多人年回報複合有10%增長？
條友擺明連自己定位係咩都唔了解
一知半解就沖入股票市場，聽做傻散

我有個frd都係差唔多
搵15K洗16K
最後碌爆卡，要債務重組
依家個個月還錢，一蚊都儲唔到
仲要on9到個個月用千幾蚊買煙
但想慳錢諗住cut份醫療保險

其他野我唔講啦，
自己睇下你份儲蓄保，15年後有幾多回報啦。
我無話股票必贏，
就算你唔買股票都唔應該買所謂垃圾儲蓄保，寧願你擺入銀行定期都好過儲蓄保。

一份既儲蓄保險，保險經紀你知唔知抽幾多水？
唔死哄爛哄你有幾好，你點會買？

真正應該買既保險係唔應該有儲蓄成份，姐係保險經紀唔介紹你買既，個種純保險就值得買啦

睇你講既野就知你係一個蠢人，股市唔岩你

儲蓄保險係留比蠢人買，幾岩你

同你拗真係曬氣
唔同人既背景，資金，性格，知識都唔同
你用你個例子想套用曬落全部人就知你幾咁無知同自大
一份儲蓄保險係預擺到老，你用15年去睇已經證明你唔了解儲蓄保險既用途
想發達買儲蓄保險，未免太過天真

股市岩唔岩我有咩所謂
你想贏錢就更加應該水我入局啦
你眼光太短視

你知唔知銀行定期依家幾多厘?

真

眼見保險業務食水深到嘔
班經紀又成日要打道歉信話呢樣果樣賠唔到 連幫保險生意果條友都笑9 D客今時今日仲買ILAS (投資相連保險) 話班經紀咁仆街水9班客

你呢啲說話已經透露左你做邊行，
我再三強調，儲蓄保險所有人都唔應該買～

好似1%都無
但都好過儲蓄保，銀行可以隨時拎錢出黎，流動性強。

樓主你呢個資產幾多幾多係咩app來的

放心。好難點得醒

所以咪話今時今日仲有人買呢啲儲蓄保真係搞笑

我唔需要水你都會贏錢

師兄輸左幾多

咁我做邊行？

水你有咩用，
水你我唔會贏錢架，你目光太短視啦

順帶一提，我大學year 1已經考左保險牌，上過幾日堂，大概都知儲蓄保係食水最深，專呃好似你呢類既蠢人

如果你真係上過保險公司啲堂，了解過樣產品，然後依然覺得呢件產品好好再返黎同我講

利申: 從來冇做過保險

想請教，我買份保險，係危疾保，有儲蓄成份
應該咁講，如果無儲蓄成份就保到75歲，有就俾多d，但保到100歲
都唔應該買？

叫得人買儲蓄保，得一個行業

我唔係做保險，咁點？

我認為無儲蓄成份既最好。

廚房佬就係廚房佬
又無文化
睇人眼光又廢
講儲蓄保險有咩用，唔同意見就屈人做保險

咁你買得呢種儲蓄保，就真係⋯⋯
我唔可以話你蠢既，但係就好自為之啦

廚房佬都叻過你啦

我串你得喇掛？又蠢又廢仲好意思串人？

你無撚on9啦好嗎？
你睇既儲蓄保險係投資
我睇既係保本
你唔係咁撚天真以為買儲蓄保險係賺錢嘢呀？

廚房佬都做到KOL真係世界變

傻仔，你知唔知你供緊既儲蓄保險，有幾多成既錢去咗個agent度？

同埋你講嘢唔好咁九唔搭八啦，依家係我串緊你，關樓主乜事？所以話蠢人真係蠢人

你咁得閒，你咪自己慢慢計下囉
一路包點心，一路慢慢諗

會計撚

我係當初係諗一年俾多1皮，保到100歲好過75
但諗諗吓個1皮我自己儲好過
仲有無有知個d非保證紅利係咪去到廿幾年後通常一蚊都無？

乜鳩？你真係九唔搭八架喎。

第一，我唔係樓主。
第二，我返office工所以唔洗包點心。

你訓撚醒未？

乜鳩？
我夠唔係做保險
瞓撚醒未？

呢啲非保證紅利，就算有都唔會多啦，當佢無好過啦。
你一年比多一萬，20年20萬，自己儲好過啦

同埋你扮乜撚柒嘢勁？
起下你底都知你係傻散新手啦
勁？睇過

我邊隻字有話過你做保險？你柒夠未呀？係咪user name都唔識睇？你唔止蠢喎，仲要驗眼

你炒股賺好多呀？

起我底就知我假膠post啦

28歲黎講我都算係一條廢柴

我就po左圖，你呢？

我夠識係牛牛偷圖啦

傻仔

要儲蓄 要投資
但係最重要嗰樣野你無講
就係搵份好工
呢個先係最容易累積資本既方法

柒夠未？

算啦，我封鎖佢，曬我時間

留名睇罵戰

樓主都算犀利
之前有睇過佢d po

真
睇緊呢個post的新手
唔好以為包賺 記住諗左風險先後行
通常d人係贏錢先出得最多聲
見連登仔咁多人貼倉又話賺夠架tesla
但更多輸的人大家唔知

我見個table 第2x年有1xxk，係咪預一成都無
有無人有經驗？

幾錢本贏到幾多先呢個先係重點

其實唔明大家有咩好嘈
係無錯回報一定無股市咁高
但算係分散風險的一種 正如有人會放落貴金/債ETF
除非連RRI都唔計下就去投保班友姐
如果一年唔係放好多落個plan度去供
唔覺有咩大問題

咁又唔會咁痴線
而家政府要班19每年都登回報率
佢地通常都做到個預期回報的 (咩樂觀情況諗下好啦)
佢去到咁多係因為你唔會理佢
由佢慢慢滾
你計下個年化報酬率IRR好過

雙管齊下 減少不必要洗費

我無諗過同人嘈
我係俾人屌果個

又屈我做保險
又唔諗下股票要贏錢難過儲蓄保險幾多倍
儲蓄保險當賺錢已經天真
瞓身買儲蓄保險就仲天真
投資唔區分係咩類型嘅投資者就天真過天真嬌

留抵嘅係一份心意

咁你肯認柒左未姐？

我po完圖你又唔敢覆我

“又唔諗下股票要贏錢難過儲蓄保險幾多倍”

呢句真係笑撚死，又唔諗下你蠢過普通人幾多倍先講得出呢句？

其實我有少少覺得自己一做野就供儲蓄保險係岩既

後生呀嘛，有幾多洗幾多，供份儲蓄保個個月迫自己供多幾百，唔係已經洗Q埋依家手頭d錢其實都係近幾年先開始儲到。

反而如果大家覺得自己定力夠，後生都儲到錢同埋識買，就真係唔洗搞咁多魚蝦蟹，自己儲自己炒好過，因為d基金佬其實真係好L費

投機=概率遊戲=賭博。

長線投資≠賭博。因為資產價格長線100%升，呢個係冇得反駁既事實。

如果唔洗拍拖嘅話我應該都草到咁多錢

呢個世界有咩唔關概率事
你放舊錢係銀行都有機會銀行執粒冇左舊錢, 唔通我地又要存錢入銀行當賭錢?

[文物搜尋]求一份1980年代買落儲蓄保到今日既週年statement

儲蓄保年期太長
講真你有返工其實強積金已經係儲蓄保啦
買多份無意思 我相信你都係買好細

呢個回覆理性好多

揾個都慳家的女朋友

討論下 又唔係想笑你
早前我都有諗過買（得個諗）
不過係買5年期個款 當高息少少既定期
我自己原因就係揸緊一d cash
仲未需要用住

有時明明覺得自己已經好慳
但都洗左好多錢
同條女一個月加埋洗50k左右

快d飛左佢喇

其實都無咩地方可以減

True

都岩既

長期投資唔等於賭博，
不過你可以話短炒/牛熊/期權 屬於賭博，咁我就認同啦。

買基金好唔好？manulife有個買5萬就每個月收息 sales話每個月收3-4位數咁

我自己就唔太建議，
其實基金管理費唔平，加上sales其實又係你份基金抽水，
寧願你買etf

同埋買呢類型基金，
一定要留意係唔係保證回報，
好多既高息產品（聲稱有8%-10%或以上）
呢類產品好多時都唔保本，姐係話你收到既利息好大程度上係你本金扣出黎，
當你想拎返出黎，就發現點解我既本金會唔見咁多既

介唔介意講下以50k 用左係邊

開始投資左幾耐?

幾年

2個人加埋
一d 固定開支約數：
10k 供樓
10k 家用+強積金
5k 供車
3.5k 管理費
2.3k 車場租金

下面係除開每個月
醫療保1.3k （2份加埋每月）
差餉地租1k
牌費車保 1.5k （0ncb 全保）
水電煤 除返開1k多d左右一個月

9月份計
食飯9k
買嘢/去玩 4.8k
交通1.5k
日用品+電話費+上網 1.3k

大概咁上下

屌你老母冚家剷

係kodk同282輸左一半身家應如何面對

剛wiki過
投資涉及重大的風險，但通常不被視為賭博。投資的例子包括股票，債券及房地產。創業也可被視為一種投資。投資一般不被視為賭博當他們符合以下標準：

1.經濟效用
2.長期正回報
3.基本價值獨立於風險

其實係你冇腦唔係我俾人洗腦

美股三大指數長線唔係升？過去50年你任何一個買入點到而家都係贏，冇任何一個scenario 係輸。

賭博有贏有輸，但長線資產價格只會不斷上升，呢個係事實，你硬係要話賭錢都冇辦法。

入呢兩隻野同真係賭錢有咩分別

港女都一樣
只係近年幾不濟

任何野都係做決定既gambling冇錯.
但落注皇馬係輸多過嬴既gamble, 而投資係相反, 所以你唔可以將兩樣野當成一樣 .

282都敢買，你都幾有膽色
斬掉重練吧 重新開始玩過
唔好再追呢啲仙股 輸死人

真係要知乜嘢係語理分析，唔係只會變無意義嘅討論。
首先定義乜嘢叫賭博，如果任有風險嘅事都叫賭博，咁你將啲銀放銀行，銀行都有機會執笠，或俾人盜用你戶口；你放屋企又有可能火燭燒晒或俾人爆格；甚至你個人留晌屋企或出街都係一場賭博。

都唔明有咩好拗。投資/投機/賭錢/賭博 咩都好，都係得一個目的：賺錢。如果有方法可以持續穩定地賺到錢 輸就輸少少 贏就贏好多，咁咪得囉

喺連登不嬲好多人講到投資賺硬，特別係買etf一定賺。

所以先要分散投資係不同市場黨, 同埋要分批買入

冇錯 我一半股票一半拎去買左個車位收下租

巴打講得岩
不過要心理條件配合 選股 入市時間 注碼控制

真心想問如果由零開始學投資, 應該點學？

黎緊23號有ibond抽，可以試抽，包贏。
至於點學，
可以試下睇下書，或者睇下youtube，
再唔係比錢參加d投資班（但我就唔建議）
又或者睇完書，買小小試下

算把啦樓主
盞哂你心機

連qqq voo依啲長升又穩
既野都可以俾人話係賭

咁總有人覺得唔係賭既～

唔駛....都係嗰句，夠分散＋月供已經ok

人地聽唔入耳就算

慳d咪唔洗借錢囉

幾錢一個月

係邊個呀？

3100-3300 左右

睇下書，驚就上網揾d模擬器玩下先，但老實講無咩用，只係叫攞下手感。

真正學到野既係攞自己d錢真水玩無野比呢樣更學到野。當然，如果你玩得一年半載都係輸錢，就乖乖地只買指數算喇

同意😂
不過唔輸錢其實都唔會識贏錢

超績投資客

好吧⋯

唔輸下少錢只會輸更大既錢

本少建唔建議玩option賭博滾大個本先，而家持倉賺緊60%，但都贏好少錢

沒錯，當年一開始唔識玩，一開始就輸左一半本金🤣。

賭博就唔好啦，
個人建議所有牛熊、期權都唔應該買

波馬都唔應該玩

你當年一開始玩咩?

除左大跌時對沖下
但一樣有投機成份 因為你唔會知幾時跌完

當然啦 波馬係輸硬

其實都係正股，
不過撞正個陣時股災，好似係2013/2014年個陣，
又心急無長揸，結果一下子就輸好多。
其中一隻5號仔2013年72蚊買，結果跌到好似45就斬左😂😂😂

係 我朋友3-400萬係手抽新股 佢重有樓
不過佢有8個戶口抽
屋企人加姨媽姑姐戶口比埋佢
重話遲下叫多兩3個親戚比埋佢

佢雲頂好似都中10手
明源雲8手
農夫嘉和都有中 唔知幾手

你地都好勁
不過我研究緊新股
做唔做到975-98孖

有咁多戶口正！

ALL in arkk 應該快過qqq voo

應該學揾錢，眼看個個連登仔只想做公務員鐵飯碗，讀到書想做AO/EO, 讀唔到書想做ACO/警犬，垃撚圾。

樓主 天外有天人外有人
有d人真係有十幾二十個戶口
又有幾千萬係手抽緊
樓主識既好基本

當然知道大把人勁啦

係靠抽新股-> 上市前賣咁賺？

一般就暗盤就即放。
抽新股係其一，其二都要揀股買

無錯 儲蓄後 學投資 依家要重新開始 幾年辛苦錢無曬了

加油💪

請問多戶口又上唔到組既話，果幾個戶口應該每個一手加其中一個盡抽，定每個戶口平均幾手好?

即係暗盤價唔理，到正式開市先放？但點知set咩價？

無人知咩價係最好架，
錢係贏唔曬，有賺咪放。
同埋以往經驗頭1分鐘賣係最好價

大陸可能有，但大陸人，95有時都5厘，975，可能7-8%，值嗎？

有冇拍拖 支出差好多

邊到了解到有咩新股抽

比較資訊多既平台i mean

Aastocks

白手興家果堆
大多數都係毒撚冇拖拍
咁樣反而更博
但到最後幫唔幫人埋單,就睇自己吃相

樓主點睇新股螞蟻